聖靈感孕的迷思

真心問,聖靈感孕其實係咩一回事?相信無論係古代現代將來,如果你女友突然同你講有左,話係聖靈感孕,10個男人有11個都唔會信,點解古代思想咁封閉,點解聖母兩公婆可以覺得係真,仲要生埋出黎養大佢?有無宗教學者可以解釋?

不過聖靈感孕呢個情節真係好大膽,真假都好,我都好佩服個作者可以寫到出黎

2000年前思想封閉都要問點解

所以聖母個肚係聖靈感孕定綠帽定婚前性行為?

有無人可以代入男人個角色,用合理解釋點解接受到自己條女話聖靈感孕所以有左?

好似通靈者第15季個冠軍朱莉王都係咁
但無深究

佛教黎講就先想後有
起世經入面講
一開始係有人先，唔係胎生
個堆人都好自然地有超能力
但on9食地球所生既穢物所以無左超能力，變醜

依我理解
耶穌同朱莉王係個母親同外星人生，而外星人可以係陰性形態，我地陽性物質係睇唔到佢地，同呢啲人扑野（神交）就會有所謂聖靈感孕既現象出現，因為佢地未必係同我地一樣要用性器官交配，唔同種族既人都有佢地交配既方法。

亦有人推論過耶穌係天魔（阿拉）既其中一個仔，投胎做人出黎造反去抵抗父親建立既宗教同陰謀。

因為個男人唔夠個條友鬥，而佢所生子女皆有超能力，侵犯到佢既下場只有好慘，唯有盡可能聽聽話話

長知識,所以其實唔同宗教都有用自己嘅方式包裝同外星人生這件事,而聖母就被包裝成聖靈感孕?

點解個男人唔選擇離開,仲要同佢一齊養大個唔屬於自己嘅仔,成世屈服係淫威之下?

現代嘅人類真係好自大，認為自己解釋唔到嘅野就唔存在

2000年前嘅人唔通知道咩係核聚變？點解唔問下火球點解燒極唔熄？

以前夠話地心說啦,現代咪又證明左日心說,以前解釋唔到係知識水平低,宜家知識水平提高,解釋左好多古代嘅荒謬

唔on9都唔做耶撚啦

睇你個款你條女如果無端端有左,只要同你講佢聖靈感孕應該過到骨

唔好鬧耶撚住,我只係好奇接受呢件貌似荒謬嘅事嘅人係咩心態同想法

個故事唔係話條仔本身想休咗佢，但係天使現身話係神之子先無休到

好大膽咩 我覺同孫悟空係石頭爆出黎一樣姐

以前啲人唔識科學，比人扑大左，只要死撐係神鬼搞大就過到骨啦

蠢

原來仲有天使呢PART,咁個男點知天使真定假?一般綠帽男應該對所有野抱懷疑態度呱

好難用自己既睇法去理解
本身自己已經有諗法，有左固有理解
而家土著習俗都無理解唔到

呢個唔同,因為作故可以天花龍鳳,反正大家都知係假唔會信,但講緊要人信嘅事實,真係好前衛,死撐係神鬼搞大都唔易,邊有人ON9成咁

我唔係固有理解,就算我想信係真,但我暫時諗唔到有解釋說服到自己,請教一下你嘅理解係點?

天使又唔係普通人，又發光又識飛，好難唔信架wor

你見過真天使,定係見過畫中嘅天使?

所謂三人成虎，好多野只要戈陣人好多人同意，往往就唔會深究。
例如地平說，小學生常識堂都有教點解佢係錯，以前D人咪又信到十足。
更恐佈嘅係直到近代都有人相信地平說

咁講番聖靈感孕，你不妨睇下而家D人性知識係幾咁缺乏。
而家D人都係咁，以前D人更係可想而知，
咁諗的話就可以理解到為何會有聖靈感孕呢樣野

宜家個個人都有基本教育,甚至高學歷嘅人都信,性知識缺乏解答唔哂個問題,我想了解弄信嘅人點解會信

耶教會話呢D係邪教

先唔講邪唔邪教,本身耶教嘅人接唔接受到聖靈感孕呢回事?信得應該都接受,但係因為信而要接受埋,定真係接受到?而接受到嘅解釋又係咩?

戈D高學歷人係指有宗教信抑嘅人? 老實講我一直都理解唔到佢地係點諗
可以理解為被洗腦，就算唔合理都照信

佢地信，同我地信胚胎係精子加卵子一樣咁自然

其實佢地係咪有兩個思考模式,一個科學一個宗教,諗宗教時唔考慮科學問題,所以科學宗教可以共存?

再諗深一屠,點解要以聖靈感孕方式出現?突然間出然一個人話係神之子咪仲易,點解要搞一場大龍鳳?為左增加戲劇性?

我覺得有高學歷唔一定就會養成科學思考方式
重點係有冇真正理解科學嘅運作方式, 如果冇,
可能就會覺得「宗教只係暫時無法用科學解釋」

因為舊約聖經記載
救世主會係大衛後人

利申反耶
細個返教會聽到

唔好話包裝啦，佛經唔會直接話佢地係叫「外星人」，呢個名詞都係近代野，佛陀係詳細講明佢地唔同種類會有咩生命形態、外表、平均壽命、能力、如何生育、文化等等。

我唔肯家耶穌當時既世界係咪存在包裝
既然叫得聖靈感孕
個啲野對佢地（人類）黎講係聖靈
你對佢有所畏懼
感孕，即係講緊個懷孕方法唔係一插一入一射
而係好似某啲外星人咁用心靈交配
所以呀聖母當時係咪俾人精神強姦就唔知喇
總之佢地只係想借個肉身去救濟世界姐

幾有道理,其實將解釋唔到嘅問題推哂比宗教,如果科學解釋到嘅野愈來愈多,宗教係咪終有一日會消失?

呢個好似無咩好講,反正自圓其說

點解人類要畏懼未知嘅野,係咪假設左未知嘅野一定高級過人類?

都係要睇科學普及度。而家古生物學、宇宙大爆炸、全球暖化等基本上已經係科學共識，咪照樣有一班人唔信。就算有人科學解釋晒所有野，唔信嘅人就會唔信，因為戈D人係先有結論，後有解釋。

宗教好似害人不淺

宗教係社會建立初期可以起到穩定團結、導人向善嘅作用，
但之後就一直係毒藥

迷信嘅國家係咪會文明倒退?

而家講緊地球係平

人會畏懼因爲無知
正如我有陰陽眼你地無
我話你後面有兩隻鬼你都嚇到鳩縮啦

所以宗教係利用人嘅畏懼黎控制人?

宗教應該係叫你認識呢啲令你恐懼既事物，教導解脫
至少佛教係咁
我自己研究宗教我覺得佢地本質同出發點都係一樣
當有人將宗教/哲學變成思想控制工具個陣
我比較希望人類可以有一刻係清醒去覺知真相
而唔係鳩信、奉行
係真係逐字逐句去思考個背後原理
點先可以令佢能夠被現代科學理解呢啲科學

明白,如果宗教可以導人向善其實好好,但如果比人曲解甚至利用,其實禍害好大

9唔答8，我講緊現代人以為自己知識水平提高左就，就以為自己解釋到嘅事物先存在。你就係呢種自大狂

你呢d自大狂，永遠都唔會明白乜野係神跡，響你呢種現代人眼中，物理同科學解釋到嘅野就係普通事物，物理科學未解釋到嘅事物就唔存在，講條鐵咩

信 解 行 證 最多分野係 佛教你信係無用，此外亦有其他天眾並不具有色身，唔似我地咁穢，耶穌所教既方法同四木弓

而每一個宗教既祖師都要出世時有異像 世人先信，例如每一位佛陀出世都從右脅出，落地走7步 一手指天 一手指地 說：天上地下 唯我獨尊，佢地都係出身貴族。
Btw天父無色身 所以要神交去生子

<--Discovery channel

如果你真係對呢個世界有好奇心，放低自己傲慢與偏見，了解下歷史入面人類對於靈界既相關研究，事實。再去判斷到底呢個世界有冇聖靈OR邪靈，啦

你理解可能有問題,我有話所有事物要解釋到先存在?有好多病現今醫學都解釋唔到,唔通我話呢d病唔存在?解唔解釋到之餘都可以分make 唔make sense,聖靈感孕解釋唔到之餘make sense嗎?你條女試過聖靈感孕?信主真好,永無綠帽

最自大係口中咩都話神最偉大神嘅野世人唔會明,然後痾到屎都要話係神跡嘅人

天父咩都做到,要仔點解要神交?造阿當夏娃都唔用神交啦

你都放低宗教洗腦,試試用邏輯思考

你而家就係否定緊"靈"既存在，就單憑一句唔make sense。

哦，原來Discovery channel係宇教洗腦?

Discovery channel 反邏輯

因為佢要用半人半神既耶穌去立新約,唔再係以往高高在上既姿態。
Btw 非耶

人既思維有限 不過是三千大千世界既微塵，除非你係大覺者 覺知真理 唔係點解用普通思維去諗。
另外 我地有根本十四墮 唔可以話其他教派好唔好 好唔好對自己都無關

你要否定"靈"既存在，都唔該你舉D有力既文獻，證據，研究出黎啦，唔係吹囉。你話信仰=宗教洗腦，我都認為你比科學洗左腦囉

唔洗講既 每個人信既都唔同 天主教都係一句信就信 唔信就算，只不過佛教對神既睇法唔同

要講，樓主比科學毒害甚深，你佛慈悲，應該導佢一導。依樓主邏輯，科學家要否定一樣野好簡單，講句搵唔到，唔make sense就搞惦

其實都係講信唔信,信嘅就算唔make sense你都信

我意思係既然佢咩都做到,點解唔直接造個半神半人,要搞個大龍鳳?

信仰可以導人向善就夠,迫你愛主讚美主有咩意義?

果然現代仲有好多人未明白咩叫「科學」
科學嘅其中一個重要特點，係可證明、或可反證。
對於暫時無法證明嘅事物，便暫時抱觀望態度，
或以僅有的數據猜測出理論，以後再作實驗驗證即可。
例如，愛因斯坦嘅相對論，都要到一段時間後天文學家實際觀察到重力透鏡現象先至叫做證明到。

所以，所謂「靈」理論、或「前世今生」理論，咩都好，要將佢地當係科學咁發展，係無問題。
但前提，要有方法去驗證。如果戈樣野根本無法被驗證，則無法被稱為科學，至多只係一種理論，一個猜想。
而不難發現，大多數宗教思想都係建基於呢種猜想上，例如一個你感應唔到嘅神，一個不存在於呢個次元嘅天堂，或者無辦法可搵到嘅前世今生。

而一個理性嘅人，對未經證實嘅事，應該抱持乜野態度?
相信我已經唔使再講落去，畢竟都係戈句，
好多人係先有結論，後有解釋。
包有理性者，共勉之。

其實有無真係夠智慧既人，可以講解到母體靠自己就已經可以做到一粒受精卵出來既原理？

我聽講係可以，但連登係廢人集中地，唔知有無人真係識，然後講解下。

你仲簡單啦,一句信,點荒謬嘅事都接受到

眾生受五陰所覆 有如日月受烏雲所蓋 不能信受，但不理宗教皆以慈悲所覆 亦祝大家平安喜樂，他日因緣具足 自當會學。先修自心。

唔可以咁講 只係人只能用五陰去觀察事物 呢個係人既極限

科莫多龍事件

又唔洗講［你］佛，眾生本有成佛既能力 只係未有因緣。
Btw我呢d凡人有阿羅漢向果已經好好，一般出家者只能證阿羅漢，阿羅漢同佛仲有距離

佢一開始都唔想娶佢
但話有天使報夢比佢話係聖靈感孕
仲叫佢同個仔改名叫耶穌

此外，宗教之所以神化，因為要用人能夠理解既事物去令你理解，例如我一講連登 你就理解到係咩黎。眾因緣生法 我說即是空 亦名是假名 ，世間所有事物都係一種假借

你又知我因為一個信字？ 所以話你自大啦，看透世事啦你？

舉個例，你前面有個人，你洗唔洗用科學驗證下先信你前面有個人？

其實咩叫make sense
當你30年前同人講會有智能電話既出現
可能啲人都覺得唔make sense

以樓主嘅邏輯，人工受精，試管嬰兒都係唔make sense嘅野

葡提子講嘅野要用智慧參透,你講嘅野淨係叫人唔好問唔需要明,唔信就係傻仔,高下立見啦,耶撚中你都算低質

仲玩埋報夢,你早先報夢叫你燒部iphone比佢你燒唔燒?

個例子差成咁.......唔洗驗證啦,我信

唔夠人講就開始老屈，反耶中你都算低質

都係個句,信就咩都make sense,當年方舟事件make sense嗎?死淨一家亂倫出世人make sense嗎?一架船裝哂所有物種make sense嗎?

我係低質,唔係都唔洗問人啦

乖喇，咁咪聽教囉
學野喇，我再舉多個：人有性慾，洗唔洗用科學驗證下先信啊？

呢兩個例子都係指出一個好簡單嘅邏輯，有d情況，事實係唔需要驗證，人係萬物之靈，本身就能夠感知，察覺靈體，如果一個人否認靈魂，你就同機械人，同禽獸冇乜分別。性慾同食慾都係與生俱來，唔需要驗證，包括靈慾都一樣，任何小數民族，封閉嘅原始部落，都有拜神嘅情形，從中就可以證明人係有靈慾。從邏輯去推論，人嘅慾望都必然有滿足呢個慾望嘅實體，所以我地可以肯定世界有神，唯有神嘅靈才能夠滿足人嘅靈慾。

你肯認低質都仲有得救

全部都make sense

人既性慾，或者其他既情感都係受大腦生化機制所支配，簡單啲講科學可以解釋或驗證。正如心理學預測肛門期欲求不滿會影響性格發展；測量腦電波可以驗證大腦運作。當然你可以話唔一定用科學已經能夠證明性慾，但科學比你既直觀推論更為嚴謹可靠。

至於你話因為人有所謂「靈欲」，從而論證神既存在，實令人費解。唔通我中意睇哈利波特（我對哈利衍生出慾望），就等於哈利係存在？而我相信如果撇除所有主觀感受，係冇辦法客觀證明上帝嘅存在，所以基督徒會用個人「見證」作為論據。

利申：理性基督徒，只斟酌於邏輯謬誤

你都係祈禱叫神將聖靈降臨係你條女度等你可以show你條女聖靈感孕把啦

科學驗證到，唔等如有必要驗證左先等如有。你都識得講，係你鐘意only，但拜神係全世界嘅發源族群都有呢個情況。甚至現代人，出世生於現代社會都會有呢個傾向。我都熱愛科學，但知得越多，最後我發現人就係太鐘意用科學去解釋萬物，消滅神跡，如果你係基督徒，我建議你高舉科學之餘，別忘記其實宇宙本是神跡呢一點。

你冇心討論，就唔好黎學術台扮學術。
提唔出論點，講呢d？無意義。

咁你條女無啦啦有左同你講係神搞大既你信唔信先

佢既染色體係ZW/ZZ

人既係XX(女）XY(男）
而23條染色體中，1-22條係comment
第23條係性別

咁由母體取一條X
再由母體另一條X，但呢條X既第23條有基因特變，變成Y，咁就組合成XY，變成男性。

唔知咁有無可能（聽講係有實證，但10幾年前睇過既文章，唔太記得出處）

其他連登仔繼續罵戰吧，聽得明既人繼續討論。

成班低等智慧廢青，連科學都未識，識小小google，甚至有些連google都沒google過，就學人討論聖經真偽，然後變成罵戰。

咁成班科學家研究左聖經幾十年個班真係on9，上黎連登問咪得，使咩研究。

簡單黎講，要研究聖經真偽，係呢個廢人集中地，係無人夠料去研究，只係得班識皮毛既人睇完幾頁聖經然後係度用DSE既科學智識去討論，根本同一班幼稚園係度研究點樣整太空穿梭機一樣，在NASA裡面既人睇，呢班成班都係白痴！

你有幾識科學？你有幾識聖經？依你嘅邏輯，連登可以關server啦？原來響nasa做先可以有資格討論宇宙？咁學校d啊sir收得皮啦，原來要拎過諾貝爾獎先可以教科學？

有乜咁奇
依家夠有好多人信落降頭啦

從頭到尾我淨係見到你話科學解釋唔到唔代表唔存在,然後覺得我見唔到神跡係我問題,你信就咩都明白哂,跟住連亂倫都話make sense,我都睇唔到你有咩實質理論同邏輯支持你講嘅野,唔覺得你有心討論

一句聖靈感孕解決哂所以未婚懷孕綠帽問題

如果證實到係可行,咁即係有無聖靈感孕呢回事?

師兄又唔好咁激動,呢度又唔係科學專家台,低級有級討論,討論嘅野未必一定o岩一定有結論,但好多人講嘅野都好有啟發性,我都長知識了

其實我都唔明佢點解覺得自己解釋左,我淨係覺佢係信嘅前提下,覺得咩都合理,然後唔明點解你會覺得唔合理,簡單黎講佢信有靈,有靈就係事實,你覺得無靈就係唔合理

你嘅假設係咩都係神跡,咁已經唔洗討論,神跡已經解答一切,科學對你黎講只係無用嘅知識

你話你講邏輯，咁你舉d邏輯出黎反爻我呢兩個例子先啦，乜都講唔出就一尾老屈，硬下總結

果段我同一個身為基督徒嘅巴打講，唔係要用黎說服其他人

我好似係問問題嘅人,你答唔到然後叫我比答案你,好似唔係好對路

你問聖靈感孕，我舉例證明人有靈魂，世界有邪靈，有聖靈，又唔啱聽，唔啱聽就當人冇答

你信有靈就話有聖靈感孕,咁都叫解釋?如果咁講我話呢個世界有靈,太陽係靈發光,生病係靈發病,咩都靈解釋就得?

又佬屈，我從來冇用“我信”黎說服人，仲話自己理性邏輯。連反爻人嘅論點都拎唔出

屌
根本就係聖母兩公婆 扑完野 唔小心大左肚
又唔想俾人覺得婚前性行為（猶太人係嚴禁婚前乜行為） 所以咪話耶穌係聖靈感孕 係班戇鳩先信係上帝個仔

就連魔瞳個邦拿都知 耶穌親父唔係上帝啦

巴打你既然話自己唔信有邪靈，你有冇種玩降靈？有冇種鬼節去墓場玩？洗唔洗上網搵d招鬼嘅野比你試下？不過我睇你都係冇膽，咩信則有不信則冇，笑話

你咪又係冇證據亂吹，一句我唔信就等如唔存在，同班耶撚一句我信有乜分別？

我講返個背景你聽都起哂鋼咁
每個人都係個體 佢當時信天使報夢
就等於我要信祖先報夢？

其實靈呢d虛幻嘅野,你都唔會拎到d咩實質證明出黎,你除話我信,我感覺到呢d個人觀感外,就話聖靈感孕係事實,其實都係無答過問題

其實你有無諗過自己信緊d乜?靈只係一個名詞,唔同人對靈呢個名詞有唔同嘅理解,有無靈係一件事,有咩靈係一件事,甚至有靈都唔代表係有你信嘅靈,如果好似你咁講會唔會有邪靈感孕?你其實都係無答到問題

問題在於人唔信唔會叫你唔好信,用證據證明比你睇係假,但你信就會叫人信,但又證明唔到係真

第一點 太陽唔係靈 發光唔關靈事
另一點 身心靈係緊扣 靈病左可以引致身體病

講到尾都係信啊信嘅問題,你信就話係真,我唔信就話係假,其實唔係應該覺得係真先信?點解係因為信,所以係真 ?

但我又睇唔倒你有咩證據證明無靈既存在

我可以話聖靈感孕係靈,所以係真,亦可以話佢只係純粹搞大左唔認,用聖靈感孕過骨,其實點講都可以,關唔關靈事只係睇你想點演繹

我緊係證明唔到先問人

班反耶明明四圍叫人唔好信，話人on9先信，話人冇邏輯，唔理性

其實我本身無表達我信唔信
只係將書入面講既野轉達返
我脫左耶好一排
信同唔信有靈有神 /信邊個神
都係個人自由
喺互相尊重既情況下討論下
其實都好有趣吖
我信有神有靈 但神係咪聖經入面講既神我有保留

呢樣我同意呀

你覺自己有邏輯咪用邏輯說服人囉

問黎把鬼啦，你都封閉左個前設，冇理據冇邏輯就否定左先，跟本你個人本身就唔理性，唔用邏輯思考

我真係好好奇,如果係真係事實,咪大大方方講出黎,點解要講d唔講d,要自圓其說咁,好似我食個早餐,食完你咪我食過d咩,好唔好食,件事真係發生過你點問我都答到架啦

我前設係無,所以上黎請教人,你又比唔到答案,然後怪我前設係無係唔理性無邏輯,講到我本有問題先會問問題,你贏

我舉果兩個例子唔係邏輯？

其實你有前設 你唔信 要人prove比你睇係真先信
但發生喺咁耐之前 又得一個case既野係唔會有人可以一份份証據比你睇倒佢係聖靈感孕
人地話你封閉前設係事實 因為喺呢個前設下根本無說服倒你有聖經孕既可能
得單一結果

其實你講d例子每日都發生緊,每個人都有親身感覺,根本係個好差嘅例子,我唔明點有邏輯法,如果聖靈感孕成日有,個個都見過,咁佛教道教飛天意粉教徒都會信啦

我同意啊,所以宜家搵緊宗教以外嘅合理解釋,始終宗教可以自圓其說,甚至話有就有唔需要解釋,科學邏輯係其中一個途徑

你錯喇，神跡成日見更加冇人信，人會把成日見嘅事看成平常事，再用一個名詞將佢命名，然後用科學同物理去解釋果樣野，當一個神跡在你出生前就存在，由你出世睇到大，你就唔會知果個係神跡

如果聖靈感孕成日有，自有人類到現在都有，人類就會將佢命名做自然懷孕，自我繁殖，再用醫學同物理現場去分析呢件事

會唔會係你過度神化,將所有野都當神跡?我佩服你嘅虔誠,但你嘅思維比我感覺怪怪地,你由始終都覺得你認同嘅野就係真,請問當發生一件事,你同你嘅教友係咪會一致認為係神跡?會唔會只有你覺得係神跡?又或你今日感受到咩神跡,可以分享下嗎?

Make sense is make logical sense not common sense 唔好拗啲無謂野啦好嘛

即係我地個個都係上帝嘅獨生子？

個名有咩意義?宜家係講緊件事

響你心目中點先算係神跡？冇變有？咁宇宙大爆炸就係神跡。

我整個邏輯思路係合符聖經，亦合符科學邏輯，自然定律。絕對唔係從感受而黎。

你既然追求科學邏輯既話
你不如睇下一本叫源場既書
入面有好多真實實驗 証明左好多你覺得唔make sence既野
如：改變雞蛋既基因加入鴨仔既基因（非注射形式）
孵化出半雞半鴨仔

有同無真係咁緊要？只要憤怒就是殺人 只要注視婦女就犯姦淫，止一切惡 行一切善，不過是人類無神跡就唔會信咁解，只要導人向善就係好宗教

呢段咪答左囉，自己扒文啦

你唔係講緊#92下話
#92撚有回應到

要定義果樣慾望係咪與生俱來，最少都要考慮有呢個慾望同冇呢個慾望嘅人口比例啦下化

人地講緊與生俱來嘅慾望，你走去講個人喜好，你係咪9唔答8

你一個人可以代表全人類？

我又問問大家，如果神係傻仔先拜，低等智慧先拜，咁點解冇一種動物拜神？

因為動物理性，有邏輯？有科學智識？